梁君彥正一仆街仔 屌你老母爛臭閪

粗暴過一地兩檢 團體聯署促下台
梁君彥四宗罪 面臨不信任動議

【本報訊】立法會日前粗暴通過高鐵西九龍站一地兩檢條例草案，但立法會主席梁君彥濫權主持會議手法，引來各方抨擊，有民間團體發起聯署，要求梁君彥為其濫權問責下台；民主派議員昨日去信內委會主席李慧琼，對梁君彥提出無約束力的不信任動議。民主派斥梁君彥犯下四宗罪，包括以違反、曲解《議事規則》方式主持會議，已不適合擔任主席。他們希望透過辯論「將梁君彥種種嘅惡行同公眾交代」。

全體非建制派議員聯同醫學界陳沛然昨日去信內委會主席李慧琼，要求對立法會主席梁君彥提出不信任動議，他們在信中力數梁犯下四宗罪，以違反、不正確地理解《議事規則》手法主持會議，限制議員發言及驅逐議員出會議廳。

范國威：既失職又瀆職
公民黨楊岳橋指出，梁君彥在處理高鐵一地兩檢上的種種行為都違反《議事規則》，雖然議案未必獲得建制派投票支持，不過「應該做都必須要做，將梁君彥種種嘅惡行同公眾交代」，即使議案在內會被否決，民主派亦會在立法會大會再次提出。
民主黨尹兆堅批評，梁君彥行《議事規則》「搬龍門」、雙重標準、野蠻處理議員提出規程問題，質疑梁自以為「男兒口大食四方」，「覺得自己食晒、食住我哋、樣樣都佢威晒」，期望以不信任動議向梁「還以顏色」。新同盟范國威形容，梁在沒有法律基礎下限制議員審議權，又將議員趕離會議廳及剝奪發言權，「既係失職、亦都係瀆職、係疏忽職守、濫權表現極致」。
另一方面，多個民間團體昨日召開記者會，抗議立法會主席梁君彥濫權，要求他問責下台，並向全港市民道歉。參與聯署的香港大學法律系副教授戴耀廷批評，梁君彥的表現證明是配合中共「威權法治」，企圖消滅議會內的制衡力量，令民主派不能制約政府。他憂慮梁君彥今次只是「試吓佢把刀」，預見他在議會內的濫權情況將會繼續發生，日後議會處理國歌法、23條立法時，恐怕會以相同方式進行。

譚凱邦：黑哨中的黑哨
面對如此局面，戴耀廷呼籲民間成立「反專制大聯盟」，而民主派要盡力在2020年的立法會搶佔多於一半的議席，令立法會主席都是反專制陣營，逆轉劣勢。
聯署發起人之一、新同盟區議員譚凱邦批評，梁君彥在議員未完成發言時腰斬會議、又阻止議員返回會議廳開會，完全是失職及矮化立法會議員，斥責梁君彥是「黑哨中的黑哨」，譚又相信民間團體會有人就一地兩檢條例、梁君彥濫權的裁決提出司法覆核。

老鼠曾都好撚過佢倍

成日濫權 死支那閪

多謝梁耀忠

原因屋企唔掂

渣人上位》梁君彥押廠押鋪二按套現 惠州員工：生意不好

任立法會議員長達十二年的梁君彥，一直在最低知名度議員榜徘徊。揭開這位「霸王硬上位」的新立法會主席底細，曾任工業總會主席的梁君彥，祖籍順德，以惠州廠家自居。據知，梁君彥的新興織造廠於八、九十年代靠唐英年家族外判加工生意。

製衣業式微，唐氏早已轉型，梁君彥卻繼續「揼石仔」。本刊前往其惠州廠房直擊，原來其針織廠規模非常「奀豬」，工人大嘆生意不景，已很久沒有加班工作。

本刊查冊更發現，梁君彥名下公司持有的葵涌三層廠房及旺角物業，於去年中以二按方式，向銀行借錢套現。相反梁君彥爭取做立法會主席，地位、人工皆「大躍進」。

有同樣做針織成衣的廠佬指近幾年歐洲經濟差，內地製衣出口生意大不如前，珠三角一帶有大量廠房結業。但梁君彥依然頂住，記者到過距離惠州市區半個鐘車程，隸屬「新興」的惠州新惠通針織製衣廠，一到埗就見到大大張紅色招聘海報，話工廠產品「全部外銷歐美、日本等國家」，廠房有七層高，面積跟一般中學差不多。

廠房位置並非在工業區中，被住宅、食店包圍，甚至有菜販在廠房門口擺賣，又放了幾隻「走地雞」在門口通處跑，山寨廠味道頗濃。正值辦公時間，大閘長期關上，沒有貨車出入，門口保安指：「早幾年生意都好一點，今年生意不太好。幾百個員工今年幾乎都冇機會加班。」

事實上，梁君彥公司的網站顯示，其針織衣服只有幾款，而款式更是極老土，似乎難以轉型。田北俊指不想根據梁於從商的表現斷定他從政的能力，但卻認同做老闆一樣要有親和力，「你得罪晒啲客人、供應商，邊有生意？你有無眼光呢？當然梁君彥係無啦。」

本刊翻查土地註冊處資料，梁君彥報住九龍塘喇沙利道的獨立屋，是七十年代以九十萬元買入，他名下公司現時另外持有三個物業，包括其公司位於葵涌的三層廠房、旺角花園街鋪位連一樓及一個九龍塘物業，前兩者同時於去年六月，以二按形式抵押予恒生銀行借入資金。

梁君彥現時擔任三間上市公司大新銀行（2356）、華南城（1668）及九龍倉和會德豐附屬公司海港企業（0051）的獨立非執董，一年共收取董事袍金達六十七萬元。

條仆街幾時先落台

垃圾會暴徒
等天收啦

班死仆街仲護撚住佢 屌